<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Circuits :: Programmation de plateformes embarquées</title>
    <link>http://localhost:1313/420-314/circuits/index.html</link>
    <description>Objectif: Monter un circuit électronique simple alimenté par le RaspberryPi</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 17:54:17 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/420-314/circuits/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Outils et composantes</title>
      <link>http://localhost:1313/420-314/circuits/outils/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 17:47:50 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-314/circuits/outils/index.html</guid>
      <description>Au cours de la session, nous allons contrôler des circuits électriques simples alimentés par le RaspberryPi. Nous utiliserons donc souvent des composantes électroniques physiques comme des boutons poussoir, des LED et des résistances.&#xA;Nous utiliserson aussi TinkerCAD, un simulateur de circuits en ligne qui peut être utile pour tester les circuits avant de les monter et d’y connecter notre Pi.&#xA;Dans cette section, nous verrons comment utiliser TinkerCAD et les outils habituels de prototypage en électronique.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Circuits en série</title>
      <link>http://localhost:1313/420-314/circuits/serie/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 17:54:17 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-314/circuits/serie/index.html</guid>
      <description>Dans cette section, nous verrons les règles qui mettent en relation la tension, l’intensité et la résistance, ce qui permet de calculer précisément le voltage ou la résistance requis dans un circuit.&#xA;Notre premier circuit est constitué d’une source de courant (par exemple, une pile) et d’une LED:&#xA;Le courant électrique est semblable au flot de l’eau dans un tuyau: il a une source, il “coule” dans un sens spécifique et la vitesse du courant dépend de la pression exercée.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>