<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Signal digital :: Programmation de plateformes embarquées</title>
    <link>http://localhost:1313/420-314/digitio/index.html</link>
    <description>Objectif: Traiter et envoyer des signaux numériques avec le RaspberryPi</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 18:41:12 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/420-314/digitio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GPIO</title>
      <link>http://localhost:1313/420-314/digitio/gpio/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 18:05:56 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-314/digitio/gpio/index.html</guid>
      <description>GPIO signifie “General Purpose Input/Output” et désigne la série de broches métalliques qui servent à envoyer ou recevoir des signaux électriques sur un microcontrôleur.&#xA;Le RaspberryPi en comprend 40:&#xA;2 broches pour un courant de 3.3V 2 broches pour un courant de 5V 8 broches pour le courant négatif (“ground”) 28 broches génériques Parmi les 28 broches génériques, certaines donnent accès à des fonctionnalités plus spécifiques. Pour plus de détails: https://pinout.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actuateurs</title>
      <link>http://localhost:1313/420-314/digitio/output/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 18:41:12 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-314/digitio/output/index.html</guid>
      <description>Les modules Keystudio, comme les composantes électroniques ordinaires, peuvent être utilisés de deux manières. Le Pi peut y envoyer un signal, comme avec une LED ou le buzzer, mais il peut aussi recevoir un signal, comme avec un bouton, un détecteur de température ou de luminosité, etc.&#xA;Les composantes “input”, qui envoient un signal vers le Pi, sont nommés senseurs.&#xA;Les composantes “output”, qui recoivent un signal du Pi, sont généralement nommés actuateurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Senseurs</title>
      <link>http://localhost:1313/420-314/digitio/input/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 18:41:05 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-314/digitio/input/index.html</guid>
      <description>Dans cette section nous verrons comment utiliser le GPIO pour traiter des signaux en entrée (ou input).&#xA;Capter le signal du module Button Switch Dans l’exemple suivant nous allons connecter un bouton au RaspberryPi et afficher son état sur la ligne de commande.&#xA;Le bouton envoit un signal correspondant à 0 lorsqu’on l’appuie et 1 lorsqu’on le relâche. On peut utiliser ces signaux pour contrôler l’exécution d’un programme.&#xA;Vous aurez besoin des composantes suivantes:</description>
    </item>
    <item>
      <title>LED RGB</title>
      <link>http://localhost:1313/420-314/digitio/ledrgb/index.html</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 18:31:43 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-314/digitio/ledrgb/index.html</guid>
      <description>Les LED RGB (“Light Emitting Diode Red, Green, Blue”) sont des diodes électroluminescentes qui peuvent émettre de la lumière dans différentes couleurs en mélangeant la lumière rouge, verte et bleue à des intensités variables.&#xA;Dans n’importe quel type de diode, on nomme anode la broche positive et cathode la broche négative. Par exemple pour une LED simple:&#xA;Dans le cas d’une LED RGB, les choses sont un peu différentes. Le fait qu’elles aient une source d’alimentation pour 3 couleurs permet de regrouper des broches.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>